\documentclass{ujarticle}
\topmargin 0mm
\textheight 230mm
\begin{document}
\section{エンコーディングのテスト}
このファイルはUTF8でエンコードされています。

内部コードは
\ifnum\jis"2121="3000
 UTF32改%
\else
 ????%
\fi
のようです。

\typeout{このファイルはUTF-8でエンコードされています。}

\section{漢数字}

\kansuji 1234567890
\quad\quad
一二三四五六七八九〇

\char\kuten"104C\char\kuten"2653\char\kuten"1B10\char\kuten"1B2D\char\kuten"183E
\char\kuten"2F1B\char\kuten"1C17\char\kuten"280C\char\kuten"1645\char\kuten"011B
\quad\quad
\char\jis"306C\char\jis"4673\char\jis"3B30\char\jis"3B4D\char\jis"385E
\char\jis"4F3B\char\jis"3C37\char\jis"482C\char\jis"3665\char\jis"213B

\char\euc"B0EC\char\euc"C6F3\char\euc"BBB0\char\euc"BBCD\char\euc"B8DE
\char\euc"CFBB\char\euc"BCB7\char\euc"C8AC\char\euc"B6E5\char\euc"A1BB
\quad\quad
\char\sjis"88EA\char\sjis"93F1\char\sjis"8E4F\char\sjis"8E6C\char\sjis"8CDC
\char\sjis"985A\char\sjis"8EB5\char\sjis"94AA\char\sjis"8BE3\char\sjis"815A

\char\ucs"4E00\char\ucs"4E8C\char\ucs"4E09\char\ucs"56DB\char\ucs"4E94
\char\ucs"516D\char\ucs"4E03\char\ucs"516B\char\ucs"4E5D\char\ucs"3007

\kansujichar1=`壹
\kansujichar2=`弐
\kansujichar3=`參
\kansujichar4=`肆
\kansujichar5=`伍
\kansuji 12345

\section{uppercase, lowercase}

abc, ABC, $E=mc^2$; 012. あいう、一二三。

\uppercase{abc, ABC, $E=mc^2$; 012. あいう、一二三。}

\lowercase{abc, ABC, $E=mc^2$; 012. あいう、一二三。}

\section{dvi2ttyの改行}
\parindent 0mm

123456789012345678901234567890123456789012345678901234567890\\
a123456789012345678901234567890123456789012345678901234567890\\
ab123456789012345678901234567890123456789012345678901234567890\\
abc123456789012345678901234567890123456789012345678901234567890\\

αβγδεζηθικαβγδεζηθικαβγδεζηθικ\\
aαβγδεζηθικαβγδεζηθικαβγδεζηθικ\\
abαβγδεζηθικαβγδεζηθικαβγδεζηθικ\\
abcαβγδεζηθικαβγδεζηθικαβγδεζηθικ\\

一二三四五六七八九〇一二三四五六七八九〇一二三四五六七八九〇\\
a一二三四五六七八九〇一二三四五六七八九〇一二三四五六七八九〇\\
ab一二三四五六七八九〇一二三四五六七八九〇一二三四五六七八九〇\\
abc一二三四五六七八九〇一二三四五六七八九〇一二三四五六七八九〇\\

\begin{flushleft}
left left\\
左左左
\end{flushleft}

\begin{center}
center center\\
中中中
\end{center}

\begin{flushright}
right right\\
右右右
\end{flushright}

\end{document}
